檢測中心澄清無作重用蒸口罩結論 蔣麗芸：唔信就罷

民建聯立法會議員蔣麗芸一直提倡市民可重用經高溫蒸氣消毒的口罩，言論雖惹來醫生群起反駁，但她為證明方法可行，委托香港標準及檢定中心就蒸口罩進行測試，將5個微粒過濾效率（PFE）超過95%的口罩在攝氏100度高溫下蒸10分鐘，根據美國ASTN F2299標準測試，發現平均過濾力僅下跌0.11%。蔣麗芸昨公開報告內容，稱測試證明口罩經蒸氣高溫消毒後，不會破壞結構，可以重用。

事隔一日，香港標準及檢定中心今日（3日）即發「割席」聲明，不點名指「一名市民」上月委託中心「蒸口罩」，測試口罩的微粒子過濾效率（PFE），強調PFE只是檢驗口罩安全標準的其中一個內容要求，又稱報告沒有作出任何結論。

蔣麗芸回應查詢時表示，口罩經高溫消毒，已有一定效用，「一百度之下人都死」，重申「唔信就罷」，又批評衛生防護中心揶揄她的帖文是「低級趣味」。她今日會去信食物及衛生局局長陳肇始，建議政府就重用口罩進行全面測試。

蒸熟條友100%安全

蒸撚熔

ann姐好明顯想大舉殲滅藍絲廢老
手足黎

其實咪撚再理原秋啦，由佢蒸飽佢喇

Cls 叫條八婆自己蒸口罩自己戴返行去
瑪嘉烈，你無事我就信

"她今日會去信食物及衛生局局長陳肇始，建議政府就重用口罩進行全面測試。"

正呀喂
記者要幫手追問 陳姑娘, 777, 仲要問埋其他民建聯，問佢哋點解唔重用清蒸口罩

手足應該要宣傳
小心民建聯派嘅口罩係從重用貨

秋姐想攬炒 STC
人地點會同你搏命

蒸口罩蒸口罩

點解STC會肯接嚟做

二零二零年二月六日，一位市民提供了一些口罩樣本委託本中心進行「微粒子過濾效率」(Particulate Filtration Efficiency, PFE) 測試。要求本中心將樣本分成二部分，一部分樣本不做任何處理，而將另一部分樣本放置在攝氏一百度下蒸十分鐘，對兩部分口罩的微粒子過濾效率 (PFE) 進行測試，分別記錄數據。本中心就客人送來之樣本進行以上測試及發出報告。

現時市場上口罩大多是根據美國 ASTM F2100 標準，該標準要求評價一次性外科口罩是否符合規格，需要通過以下的測試內容：

1. 細菌過濾效率測試 (Bacterial Filtration Efficiency (BFE)%);
2. 微粒子過濾效率測試 (Particulate Filtration Efficiency (PFE)%);
3. 壓差測試 (Differential Pressure (Delta P) mm H2O/cm²);
4. 合成血液穿透性測試 (Resistance of Penetration by Synthetic Blood, mmHg);
5. 可燃性測試 (Flammability test to Class 1.)

微粒子過濾效率測試 (PFE) 是判斷該口罩是否有效過濾微粒子例如塵埃，是安全標準的眾多測試要求中的其中一個內容要求。

註：本次測試報告只涉及提交的樣本，且僅提供測試數據而沒有作出任何結論。

唔好理個傻佬啦

咁你日日拎個蒸口罩去用囉，唔用正on9

1+1=3，唔信就算

希望政府官員同三萬軍隊以身作則

直接1000度消毒啦

ann 姐真係好野 個個醫生學者都話唔得 你就得 其實點解佢會覺得自己叻過哂全香港d 醫生同學者

佢心知係唔得
不過要面姐

唔覺 我覺得佢係覺得d 人唔識野 佢先識 要證明比你睇係得

唔係點掩飾自己幫唔到老嘢買口罩呀

喺醫院收d 2 手口罩嚟蒸，元秋你用番一排無事咪信囉，身體力行嘛

我將啲二手囗罩俾你 你幫我蒸好冇？

(已FC) Ann姐係手足
睇佢幾咁用心良苦用自己嘅影響力去消滅藍絲廢老
大家唔好再推post呀會累死人架

將塊有塑料成份嘅嘢高溫加熱完 再放上口鼻吸幾粒鐘
就算俾你過到武漢肺炎呢關無事 都過唔撚到肺生cancer果關啦

ann, your mask is ready

我地小隊依家正努力整合緊屬於我地香港本土YouTube channel

巴打們可以支持下

攻擊重要,防守都好重要
如果出面做攻擊,我地會做好防守依一個環節
我地都仲有一班本土channel須要我地大力支持
目標對每個本土channel：subscibe+㩒鐘仔+share俾10個fd+睇片+留言+like

覺唔覺得香港真係無乜本土YouTube Channel? (2.1)

死要面死撐

我支持將元秋直接捉去蒸籠消毒

"全港市民今日會去信食物及衛生局局長陳肇始，建議政府就蔣厲魂智商進行全面測試。"

咁就差唔撚多

屌你老母我覺得佢分分鐘真係會咁做

香港標準及檢定中心今日（3日）即發「割席」聲明

今日幾多號？

Share晒比啲藍絲知先

Ann姐係手足

ooonononono99

係就快

我以為自己唔小心訓左成日

發皮4

陳_ 始局長: 屌你麗芸姐, 我背脊已經俾D人篤到花撚哂, 仲要擺我上枱~!! Collect Skin 啦~~

元秋手足黎

柒咗唔想認係人之常情，咁咪扮咩事都冇發生過lor
係都要扯住唔放，柒完再柒

佢自己用下啲二手再蒸既口罩先啦

攬炒

『她今日會去信食物及衛生局局長陳肇始，建議政府就重用口罩進行全面測試。』

真係慘， 本身已經忙，重要entertain 埋啲弱智嘅

支持元秋今年再選

係100%嘅水 唔係100度嘅水

標準藍絲，死都要拗返生

佢不如蒸一蒸自己個腦先

用紅毛泥可以封死ANN姐條渠

下下實事啦垃圾
屌你老母交咁撚多稅養埋班廢物

唔洗理，信佢既人都係藍，點理性講都唔會聽，由佢地

「一百度之下人都死」
即係用任何殺倒人ge方式都可以令口罩重用?

因為佢一開始係睇個支那「專家/醫生」條片講可以蒸，佢認為係黨指示來

而你地反對駁佢既都係「外國勢力」，所以佢唔會信，你地講咩都唔會信

你要揾個支那專家出聲明，甚至揾黨出公告話唔可以蒸，佢先會收聲

如果係黨出聲，叫佢係銅鑼灣Sogo前叫吞100個蒸口罩佢都會照做

信Ann姐
助香港消滅貧窮，2021 全面小康

好想推廣antivax畀佢知

自己蒸胞佢

蔣麗芸仲未中招應該係真

手足

佢真係真心係膠架

話人唔信就罷，但自己係咁搞小動作。成隻典型小學雞咁叫人隻抽但一味向後退。

今日做野 經過深水埗
勁多師奶 買布 返去自製口罩

會信佢嘅咪又係班藍屍最好中哂啦仲咁好心提佢哋做乜

Natural selection

笑撚左, 咁快割席

建議佢去執返十萬個口罩蒸熟左送上大陸

一諗到呢位智將月月逗咁撚多人工就好頭痛

獻世派下次唔好再派口罩轉派蒸爐/蒸餸架

on撚尻。
屌，你搵份paper有講話可以重用口罩我話你勁。
呢d濕尻驗証，sample size又細，又冇人監察，成個experiment design又求其。收皮啦元秋，讀多兩年書先okay ?

痴痴呆呆坐埋一枱，陳肇始睬你都on9

嗰啲藍絲信咪由得佢哋囉

柒一次唔夠係要一直柒落去

《步步驚心》蒸籠.jpg

建議所有政府部門馬上用市民的二手口罩

信果d咪重用囉

大方d
直接送比Ann姐用
ok?

我信架
民建聯幾時整海報話俾街坊聽呀

我就唔信人都死喇
希望蔣議員做個實驗黎睇睇

民建聯派唔派蒸籠？想要番部

問果個都係手足就收皮啦 咁撚蠢 有曬科學根據唔信都走去問個議員

STC肯接黎驗先好笑

I mean Ann 姐係手足黎

喺支那，呢種行為有個學名，叫「有錢就是任性」

其實蠢人、賤人周圍都有，但以蠢、賤、仆街為榮嘅物種，除咗支那畜好似無乜

啱啦，玩大佢，等全世界睇住呢個政府為左保皇黨可以排膠排到幾盡

口罩都得，咁condom都得啦

元秋幾時做埋科學家

exact7ly

元秋真係癡撚線

大家點解迫害Ann姐?
拿! 大家齊心D將用過口罩拎去佢辦事處
比佢蒸完派比籃絲支持者
WIN WIN

點解佢咁撚聞塞，係都要蒸口罩
係唔係低價買左大批蒸爐有待放售，諗住坊間會搶蒸爐去蒸口罩

葛珮帆：警逾十成皮膚燒傷

人十成燒傷都未死 何況病毒

不如話成班人自滅

佢真係好撚堅持

如果結果係唔得唔知佢會唔會發癲

靜啲

屌你老母 小學雞咁，柒左又唔認
自己摺撚埋咪算囉

其實應該幫佢宣傳 殺一批廢老

加啲蒜蓉蒸，殺菌呀屌你個閪

讚成！popo 重用翻蒸CSI 口罩

其實有口罩無人想做癩痢
鬼唔知日日換最好咩
咁無個時得返一個睇你點重用嫁姐
連登最鐘意ge PFB跌得0.11%咋喎(BFB垃圾)
當然個lab唔會落結論話可以重用，但結果show出黎係可以咁做

黨媒01咪貼source

工聯會啲口罩點算

係都要堅持，佢似係真心

建議大家儲返自己用過嘅口罩
送去自己嗰區嘅民建聯辦事處
捐贈比民建聯轉送比“有需要人士”
臨走影返張辦事處口罩盒照
多謝民建聯

*合照

PFE指標：阻擋流感、沙士等病毒。

請警隊帶頭用呢個方法

PFE過到又點
BFE同VFE呢?
個傻西瓜都唔知個分別啦

$
有生意梗係接
係冇諗到蒸姐自行make conclusion

元秋真手足，唔明做咩下下都要篤爆佢
信得佢講野都係廢老藍絲

正宗臭廢老思想
科學證明你錯都堅持自己啱

寄撚晒啲口罩畀你蒸

你都幾好笑，佢教人蒸口罩係會害到人
咁樣都唔係錯？
佢身為公眾人物教人一啲錯既野
而唔係向政府要求增加口罩供應
更何況有其他比蒸口罩好啲既方法
例如帶多層布口罩係入面，係台灣有醫生講過
又唔見an姐聽？

淨係quote 佢話蒸完可重用就ok

拉鳩佢啦散布謠言，唔係唔信就算呀

蒸完又溶又濕
真係佢個9腦先諗到

點解智障都做到議員

舊病毒係蒸死左
但新病毒防唔到呀天才

理性討論 唔計個sample size少 如果個experiment係正常 元秋講野冇錯wo
有pfe已經夠晒 pfe 0.1um 細過bfe
同埋個機構割蓆個篇宣言係9唔搭8
市面上d口罩都唔係全部跟astm level 最起碼日韓唔係 即係冇測flammability pressure同blood 所以pfe合格=口罩口格係冇錯
個機構咁樣spin 我覺得好有問題
當然 鼓勵人重用口罩本身就好錯

老老實實
搵人真係做個正正式式既實驗仲好啦

咁先係科學精神

想知佢有冇智商

屌你，水蒸氣家用都講緊2-400度，100度水蒸氣不如用低溫煮牛扒旁法

籃屍一定要翻蒸重用

超過十成會點

她今日會去信食物及衛生局局長陳肇始，建議政府就重用口罩進行全面測試。

再唔理佢係咪要搵林鄭

如果成日試到唔得既公司係未會少好多生意

吾好咁L癲啦

（YouTube戰線）CCTVB不斷打壓手足 又有手足頻道影片比CCTVB搞到收皮

Ann姐想幫廢老
自己人黎

蒸親野都會有水氣(室溫下)，有水分口罩仲可唔可以用呢?……
用常理都知嘅答案……仲要去駁斥，唉……

其實大家笑個點係咪錯咗？
PFE test已經好夠用，要笑嘅係
點蒸
用過再蒸殺到幾多菌

罷

全部官員一齊蒸黎用

搵人問支那果個咩衛健萎啦
好想睇佢吞一百個口罩呀

俾錢就做

我都唔明